《財政預算案》股票印花稅稅率由0.1%大幅提高至0.13%

【財政預算案2021】財政司司長陳茂波今日（24日）發表最新一份《財政預算案》，消息指，在公共財政方面，將上調股票印花稅稅率，由現時買賣雙方按交易金額各付0.1%，提高至0.13%。

港交所（0388）一度插7.5%，低見516元，最新報519元，仍跌7%。

港股你玩埋我果份，我轉場美股算

玩咗半年股票 港股淨係玩咗一個禮拜就轉場

好似話假嘅，有啲網站已經Del咗單新聞

馬時亨：增股票印花稅非壞主意 反問加稅減兩成成交有何科學根據

新一份財政預算案將於24日公布，早前有政黨議員建議增加股票印花稅，應付港府財赤壓力，引來證券界反彈。財經事務及庫務局前局長馬時亨接受本地電視台訪問時稱，調高股票印花稅以增加庫房收入屬最可行做法，非壞主意。

馬時亨在報道中表示，政府難以削減教育、醫療及社會福利等開支，每年經常支出龐大，政府若需要增加收入，增加股票印花稅不影響民生，認為投資者不因此而停炒股票，只要股市值得投資、有利可圖就會買賣。

金融服務界立法會議員張華峰上周四（4日）聯同證券業，向財庫局表達強烈反對上調股票交易印花稅，與會的金利豐證券總裁朱李月華更加批評提倡者「不懂金融」。

張華峰最新稱，若增加股票印花稅0.1%，投資者要支付雙倍，料港股成交量至少減少兩成。

馬時亨回應本報查詢時指加任何稅種「總有人反對、無人歡迎」，加紅酒稅、車稅都可能有人反對，認為不是人人都炒股票，港府可以去衡量和評估。他又指，證券界憂慮交投會少兩成，不知有甚麼數據支持。

加得第一次就會加第二次喎....

SH無咩影響

仲未講

個市消化完 今日係逃生門

我都唔撚玩港股

你咪加 唔玩港股

講左了 0.13

宣布左？

一陣千跌了

美股

其實加得個0.03%好多咩

3成唔多？

一陣崩盤都似

岩岩先讀出黎

【Now新聞台】政府預告庫房赤字高企，有政黨建議增加股票印花稅，但惹來證券業界反對，認為反而會「因加得減」，令機構投資者轉投其他市場。

有政黨建議政府「開源」，向股票交易印花稅「開刀」，市民大眾對股票印花稅又有幾敏感？

黎先生說:「股票印花稅收多少？0.2%對我來說沒有影響，因為我不是即日鮮。」。

胡先生說:「搵到錢都不在乎零點幾個百分點，如果沒有需要，覺得市好就加，無甚麼邏輯。」。

董先生說:「有點卻步，因為其他國家我買股票的地方，都沒有收太多印花稅。」。

目前，本港股票交易須徵收買賣雙方各0.1%印花稅，即10000元股票交易，買賣雙方合共涉及20元印花稅，相對有別於其他主要交易所，美國、日本等已不徵收股票印花稅。

過去五個財政年度，股票印花稅每年為庫房貢獻逾200億至近400億元，以上年度為例，股票印花稅佔政府收入5%。

數學家

加30%傻撚咗？ 個市要跌返30%

0.1加到0.13咪加左3成

計上升%緊係多
但係都係0.03%, 佔個大數黎講根本不值一提, 隻股升一格都已經睇唔到呢0.03%既影響啦

係wor,你岩
自膠先

屌你老母

真假都好
我都唔玩港股

你本細咪冇所謂囉

黎生番工啦, 學咩人少股票

對大戶黎講咪有所謂

冇玩港股，加300%都唔關我事

呀長和系粉絲你小學畢業未
定係小學無教小數點乘數

逼人去玩美股
港股多廢老玩

證券商協會主席陳柏楠說:「因加得減所以要小心拿捏，因為我哋相對其他金融市場收較高印花稅，大戶、機構投資者會較緊張，因為經常買及大額，散戶跟大隊，當機構投資者不再在香港市場買賣，令每日成交下跌，初心是希望增稅收，實際上幫補不了赤字，以及危害香港作為國際金融中心，這是我們最擔心。」。

支持 都係cap北水錢姐

每一萬蚊股票交易, 政府收多六蚊, 每日當二千億成交, 都幾和味

應該係話對狂trade係咁出出入入個D就有所謂
但對大部份人黎講真係wfc

周街既人都講緊美股， wfc

唔係0.01->0.13咩

等睇成交縮 得不償失

對大戶黎講好撚多

但daytrade同program trade會好大影響
除左劵商commission 之外印花稅喺交易費用佔比最大

On9家

有玩都知係0.1%

係, 我D Day trade/全職炒股 fd個個屌鬼,
其他人冇乜感覺

咁你都講得出?

Day trade 你就知味道

0.1變0.13

冇玩

我買牛熊不嬲唔收印花稅關我忍事呀？

其他市場已經唔玩印花稅，要交就係要交

仲未del

fake news

港股真係你玩埋我果份
年年袋咁多印花稅仲加

美股認真討論區 MCCLXXXI

#158 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我都係睇返黎

係13倍

最驚佢唔加

知你冇玩開

我講事實仲比人負評

同我一樣比 Now 新聞個通知 fake 咗

唉.....啱啱睇到更新咗....
屌喇星仲要加多腳

玩美股算

因為NOW出稿個個都同你一樣唔知頭唔知路

全球徵稅 + 資產增值稅 啦

嫌港股唔夠少人玩

係個記者打錯字

黎生失左業啦 唯有全職炒股

其實好少，不過咁跌法。

個記者今次真係跳數都唔掂

唔會架
就算失業, 都一定會堅持不斷搵工唔會做其他野
佢生命既意義就係番工, 唔好侮辱佢

1%變1成3你話多唔多

全職day trade 難度提升

咁daytrade成本高左
啲人一買就prefer揸耐啲
就交投咪縮
港鳩所抽水收入咪少左

港股仲要係買同賣都收

一般散戶影響唔大
algo high frequency就……

加咁少？加3000％啦

乜鳩野 本身0.1%條友明顯打錯

港股仆街了

關我撚事唔玩港股
不過美股都跌到仆街

你威 真。數學家

幾時effective？

巴打清楚解釋

美股回調姐

加幾多稅 都會屌鬼

大額同高頻唔洗玩

死緊,原本炒即日鮮買買賣賣1000萬,可能賺1萬幾千一日,比佢食多3000,肯定唔買啦

一年收多百幾億

1點開市即插

加30% 好多 要多幾格先得

搵股民開刀

drop to 000000000

屌你 港股高潮一星期就軟返 豬隊友

388 失禁

波叔好波

0.01定0.1呀？無玩開

勁

0.1加到0.13,30%

散戶梗係覺得細數
但大戶左手交右手
成本就多左3成

你啲數學邊度學嘅，咁撚廢

多到仆街痴線

正到仆街

jm9

港股898

買熊一日賺左5年人工

多謝波叔

美股稅仲貴喎

11%

呢啲消息 成日覺得大把內部人一早知 put定?

波叔好嘢

咁美股好多係免佣又點計

仲加稅
你想d 大戶閃？

留名等睇堆etf 堆expense ratio加價

呢幾日大媽走貨你明啦

你美國人?
美國D稅少到可以忽略

屌咁嘅post 都有連登數學家
兒登真係冇叫錯

睇嚟你先係數學家

佢收稅低到一個點吸引你投資啊

本身0.1加到0.13
唔係30%係乜野？
笑撚死

加唔加都唔會再玩港女

自己整爆自己個市
咁好笑既喂

幾時開始加？

波叔應該公佈前買左PUT

每日2000億=每日收多6000萬

好和味

跌咗11%

又一個數學家

已經有official link ...

你先係

根本依樣先係重點
依加反映出政府一唔掂就搵依樣野黎搞左先

最多adr買返港股

無人同你炒上去, 你SH 都係橫行

佢打錯， 本身0.1%

本來香港低稅係一個優勢
依家你咁玩落去無埋呢樣，真係貪你有蟈安法咩

唯一既金融業都冇埋

政府增加稅收有利營商環境
國安法有利營商環境

買股票你都識講睇前景啦
佢依加咁加印花稅 大戶對香港既股票前景咪反映出黎囉

真係觀感問題，你而家攪股市，即係有機會遲下再加
又或者開徵其他股票稅例如股息稅

睇下外資仲玩唔玩港股

如果佢地唔玩，咁咪有個只有大陸同港人玩既‘國際’股市

冇事喇, panic sell完, 可以重新入場

買賣都要比印花稅，一個double呀

港交所跌超過1成都幾精彩下

港女大戶操縱假到喊 免費唔會玩。

咁零丁，加夠0.05啦

本身大家係股市搵下錢好地地
正苦係都要搞散佢
你減稅推高價量咪仲好

買adr仲要唔洗比30%股息稅

識咁諗就唔會加啦

我就支持買股票唔洗交稅

食滑你地 明知你地會繼續買賣

你試吓大行一日做10幾廿億程式交易買入賣出？
你買1千幾百緊係冇影響

全港市民喜迎印花稅上調3成 並表示影響不大

港股, 廢老廢中芝麻仁先玩,
玩美股, 又靈活又有免俑又tax free, 同埋起碼冇土共舞上舞落

大戶應該今日插爆港交所跌返兩成大返政府先岩

無所謂都唔玩港股

啱呀
比啲骨氣隊多一成抗議下啦最少
好快升返的話出年再加多5成

本身香港堆垃圾etf已經貴到仆街

0.1上到0.13叫高?

數學家都夠膽串人 小學畢業未？

一來一回條數好勁架啦

加印花稅d 人咪轉玩美股
Algo trading 仲要少咗利潤又少咗d 資金流入

豬隊友

HSI -800

美股又然

好心睇野就唔好咁狹窄啦

on9 仔

冇人買有撚稅你收

真

但美股有3成股息稅

趕客

玩左美服之後返唔到轉頭
交稅俾美帝點都好過交錢俾中共打壓自己啦

起碼唔會俾咗支共 打香港人

而家買全球股票咁方便
順便走埋資

玩美股就唔係主力玩收息架啦

除淨個下咪蝕左 lo

ETF 美股大把野玩
港股ETF 垃雜黎

推到上熱門

ai trade會出事

你買一萬蚊股 食你13蚊一次手續費 一買一賣就26蚊
仲未計你用咩金融機構 收你既手續費（由0.2%至100蚊不等）

簡單講 你一買股票分分已經食緊你126蚊

美股都叫識升 港股真係垃圾你睇圖表就知10隻有9隻都係唔點升跌 就算有都係跌多過升 主要係等派息
而家咁既經濟環境派息？難囉
咁炒波幅？交多少少手續費啦咁
買十零廿萬蚊股 一個來回食你幾百蚊 你炒足一個月 每日買賣一次就幾千手續費 前提你買賣仲要係賺多過1%

以前都算，而家識全民美股仲倒自己米

牛熊證個滲價會大左

真心on9
仲要閒閒地1手都幾皮野
升幾%又拎黎交番俾政府

可能你中學未教到
[(0.13-0.1)/0.1]*100%=30%

唔玩港股啦禁on9
賺又好蝕又好 都係政府賺

加太少

笑死

都會間接貴左

新減舊 除舊呀
小學生仲未識？

ADR好似會跟你持有時間長短 收返相對應費用

如果係Gme一日 換手率 幾倍
政府真係肥肥嚕

坡仔反升

習總:死波,我托市甘辛苦,頂住3萬,你幫我一野就趺一千點,送你四隻字.仕途已盡

真係傻閪數學未學好

美股咪又係跌

股神

升就話，跌呢？

港股玩day trade 賺返黎 都唔夠交稅

波叔 ： 多謝

條友不知幾想襯制裁仲未燒到埋佢到跳得切船

劏房波入咗好多熊？

係最恐慌既時候出招，人地就努力吸客，你就努力趕客。點解會有一個咁廢既人做到高官。

又係你啊 黎生

個成本多左0.03%就係0.03%, 關本金大小咩事...
你有一億身家每日抽你三萬, 同你一百萬身家每日抽三百, 你會唔會話抽三萬果日傷D?
仲有...有幾多大户係玩短炒日日trade?

發行商要買正股做底，再拆出嚟先有牛熊你玩
發行商成本高咗，咁佢開出嚟嘅價差咪再閪啲囉

唔關你事

唉 膠都費事俾，柒撚到

波叔原來係反刁派

所以啲企業都識玩，通常唔派/派好少，用公司回購股份抬高個價嚟益股東囉

多左3成成本

呢個policy似會影響大戶多個散戶啦下話

我fg一出黎就直接美股 港股玩都無玩過

其實佢唔係定額收費黎

正宗殺雞取卵

其實好多大戶既炒房真係日日 trade.....

同唔同day trade 冇關係
睇成交，話知你用一日定係用一個月去完成
你一個月炒一億
已經要比多30,000皮費

好多小型證券行
其中一間房幾個人一個月都一億turnover

多人玩美股咪遲d有capital gain tax 囉

牛定熊？

美股幾時有唔多人玩

仲有大量電腦盤...成本真係大增
如果唔係邊度日日2千幾3千億成交

佢應該好快比黨照肺
無啦啦玩到咁
明明最大莊家就係黨

割大芋韭菜
波叔真係人材

唔理佢影響到大唔大，本身股市就係會就不穩定既因素籍機沽落去

淨係一年前都已經冇咁多啦

大陸都跌2％
根本2者無關

屌建制係到做乜撚野架？

加稅加到100% 啲錢就係政府嘅

建制派當道，香港市況愈來愈差

整低左個市散戶都唔玩啦

本黎0.1%已經好多

痴線 計落港共每日收多成億去送俾支那
日日都1000幾2000億成交額

是但啦，玩美股關我撚事

0.03%係機構投資角度其實好多了
有時買賣股票中間可能食半格架咋

咪係囉，當你買一萬蚊都係多$3 ， $1,000,000都係多$300 ，1億先多3萬，真係咁緊要？

你真係唔知莊家左手交右手搭棚架wo
幾無知先覺得大市係散戶炒起

一早轉場

大把人一億turnover先賺10萬8萬
俾多3萬出去唔多?

利好美股
暴力舊屎

想講根本港股同A股一樣冇分別？

大把人？有幾大把？你都有份？
3/10000容觀就係細，我一萬蚊賺$10 ，心態、目的本身就係想收返果1萬，接近平手走，唔會多$3少$3影響到我決定。

on撚9,炒美股無稅咁滯

一來一往 應該係6萬

咁喺 2億turnover la
咁你當50球買50球賣

一億俾多30000

購買力其實係一億

人工又唔見加我3成

話知你購買力係幾多
而家講緊100,000,000成交
就要比多三皮

可能我交接開啲機構投資者做長線多，對唔住自膠

支持加

想像下

有唔少人短炒

每注一百萬 or 二百萬港幣

本身執幾格就走

你自己計下影響大唔大

其實30bps係好多...

大娛樂家

咪On9喇 大戶唔日日trade 個市點郁呀
靠散戶咩？

月供細倉 得閒落匯豐清埋佢

1萬蚊會在乎多3蚊成本？
10萬會在乎多30蚊成本？
⋯
1千萬 根本唔在乎3千蚊 因為郁一格已經遠遠超過3千
成日誇撚張
大把人大戶都有桿杆 利率上升0.1%影響仲大啦 又唔見會有因為咁而崩盤
根本今日股災就唔關事

屌你老母成交升咁撚多印花稅仲收唔夠？成交跌硬啦仆街

全日成交額一百萬 成本多300蚊 真係好撚大影響wor

今日北水流出咁多
就知咩啦事啦
加3成都話唔多

厲害

你明唔明有D人可能每注10萬,又買又賣,一日交易100次,可能電腦自動買,計晒數,每日有一萬幾千執,而家加0.03%,冇左3000,分分鐘博唔過唔買,3000蚊已經係佢一日盈利一半

好撚簡單 你用10萬黎day trade 會唔會介意多30蚊交易費
就算介意 個程度又去到邊
唔好將個本作到好撚大 然後用我地平民既眼光去睇果個額外成本

真係會有人用十萬本炒100次正股波幅然後搵倒一萬幾千？
咁炒法點解唔買牛熊？

但係今日大陸股市都跌咼，香港都係跌啲內地公司多，會唔會係其他因素呢

本黎0.1% 已經好高，無人會day trade 港股

問題係大户trade個volume大帶動大市，唔係佢地用同一筆資金又買又賣嘛
如果係trade volume唔係trade frequency, 咁果0.03%真係唔係咩大錢。。

消息人士

咪同富途免佣完咗一樣

我都唔明點解大家會覺得啲大戶會用同一筆錢炒正股波幅然係係咁俾印花稅，個稅又唔包牛熊同期指呢啲衍生產品

我唔係講大戶我係講我地呢d 老散

總之小數怕長計

大戶其實有咩分別，佢地都係消息來源更多更快同交易金額大更有定價能力。又唔係會知隻股票呢分鐘會升定跌

收皮啦
識唔撚識hft 呀
垃圾波就唔撚識喇
政府唔撚倍定戇鳩玩死個市呀

有無聽過 algo trade，高頻交易

Algo trade係高頻交易咩，唔係用電腦算式做交易決定咋咩